<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0"><channel><title>Filip Czaplicki</title><link>https://starsep.com/pl/</link><description>Filip Czaplicki</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2023 21:40:31 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://starsep.com/pl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Budżet Obywatelski 2024 Warszawa</title><link>https://starsep.com/pl/posts/2023-bo/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 21:40:31 +0200</pubDate><guid>https://starsep.com/pl/posts/2023-bo/</guid><description>Rozpoczęło się głosowanie na projekty Budżetu Obywatelskiego 2024 w Warszawie. Można głosować na https://bo.um.warszawa.pl/processes/na-rok-2024/f/11/votes_cards/new do 30 czerwca.
Polecam listę projektów przygotowanych przez Stowarzyszenie Zielone Mazowsze: https://budzet2024.zm.org.pl/
Przy wyborze projektów moje priorytety to infrastruktura rowerowa oraz piesza, zieleń, porządek oraz kultura. Starałem się wybierać projekty, które mają być zrealizowane w mojej okolicy lub w miejscach, gdzie często przebywam.
Zagłosowałem na następujące projekty (w nawiasie numer projektu):
Ogólnomiejskie 500+ drzew dla Warszawy (194) Remont chodników i ścieżek rowerowych w Warszawie oraz nasadzenia krzewów (1117) Zmieniamy zasady: zielone dla pieszych i rowerzystów, detekcja dla samochodów.</description></item><item><title>Place Warszawy</title><link>https://starsep.com/pl/posts/place-warszawy/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 18:17:36 +0200</pubDate><guid>https://starsep.com/pl/posts/place-warszawy/</guid><description>Postanowiłem podsumować jak wyglądają place w Warszawie. Zainspirowałem się albumem Najpiękniejsze parkingi Warszawy. Zajmuje się on placami, głównie w centrum miasta, zamienionymi w parkingi.
W tym artykule spojrzę na obiekty, których nazwa zaczyna się od &amp;ldquo;Plac &amp;quot; w OpenStreetMap. Do analizy odrzucam place zabaw, budowy oraz manewrowe.
Definicja placu według &amp;nbsp;Wikipedia
Plac (niem. Platz – puste miejsce; z łac. platea – szeroka ulica, bulwar, plac; od gr. πλατεῖα ὁδός – plateia hodos – szeroka ulica) – wolna, niezabudowana przestrzeń miejska, zwykle w kształcie prostokąta lub kwadratu, ograniczona zabudową, ulicami, zielenią, przeważnie wyłączona z ruchu pojazdów.</description></item><item><title>JOSM: Bing StreetSide za pomocą Utilsplugin2 => Open custom URL</title><link>https://starsep.com/pl/posts/josm-bing-custom-url/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 18:55:27 +0100</pubDate><guid>https://starsep.com/pl/posts/josm-bing-custom-url/</guid><description><![CDATA[Bing StreetSide to odpowiednik Google Street View, który można używać do mapowania w OpenStreetMap. Istnieje plugin MicrosoftStreetside do JOSMa, ale niestety u mnie nie działa ze względu zależność od JavaFX/widoki 360.
Poradziłem sobie za pomocą użycia pluginu Utilsplugin2.
 Edit =&gt; Preferences (F12) =&gt; Utilsplugin2 settings Należy dodać nowy wiersz klikając z nazwą Bing StreetSide oraz url https://www.bing.com/maps?cp={#lat}%7E{#lon}&amp;lvl=19.0&amp;style=x.
W razie problemów można edytować plik customurl.txt. Dla Linuksa z Flatpakiem jest on w ~/.]]></description></item><item><title>Porównanie danych OSM z Warszawskim Transportem Publicznym</title><link>https://starsep.com/pl/posts/osm-wtp/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:48:56 +0100</pubDate><guid>https://starsep.com/pl/posts/osm-wtp/</guid><description>Wprowadzenie Stworzyłem stronę https://starsep.com/osm-wtp/. Można na niej znaleźć porównanie danych OpenStreetMap transportu publicznego aglomeracji warszawskiej z danymi Warszawskiego Transportu Publicznego. Głównym celem jest możliwość łatwego znalezienia błędów oraz brakujących danych. Porównuję dla każdego wariantu linii listę przystanków. Dodatkowo znajdowana jest część błędów związanych z tagowaniem w OpenStreetMap.
Treść strony Na górze znajduje się lista linii. Dla linii z błędem wyświetla się link z ❌.
Dla linii z błędami wyświetlone są tabelki porównujące nazwy i numery przystanków z OSM i WTP.</description></item></channel></rss>