<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0"><channel><title>OpenSource - Tag - Filip Czaplicki</title><link>https://starsep.com/pl/tags/opensource/</link><description>OpenSource - Tag - Filip Czaplicki</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 20:52:32 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://starsep.com/pl/tags/opensource/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Projekty związane z OpenStreetMap</title><link>https://starsep.com/pl/posts/osm/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 20:52:32 +0200</pubDate><guid>https://starsep.com/pl/posts/osm/</guid><description>Od kilku lat współtworzę OpenStreetMap. To w skrócie mapa, którą każdy może edytować: Wikipedia dla map.
Utrzymuję kilka projektów związanych z OpenStreetMap:
openaedmap-frontend: frontend projektu OpenAEDMap mapa automatycznych defibrylatorów zewnętrznych (AED) na całym świecie dane pochodzą z OpenStreetMap użytkownicy mogą dodawać nowe AED bezpośrednio na naszej stronie osm-wtp dostępny na https://starsep.com/osm-wtp/ porównuje dane z Warszawskiego Transportu Publicznego z OpenStreetMap narzędzie do znajdowania błędów i braków w danych transportu publicznego więcej szczegółów w tym poście NextbikeOSM, RooveeOSM i MevoOSM narzędzia do porównywania danych systemów rowerów miejskich z OpenStreetMap: Nextbike, Roovee i Mevo fork javnik36/NextbikeOSM dostępne na https://starsep.</description></item><item><title>Porównanie danych OSM z Warszawskim Transportem Publicznym</title><link>https://starsep.com/pl/posts/osm-wtp/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:48:56 +0100</pubDate><guid>https://starsep.com/pl/posts/osm-wtp/</guid><description>Wprowadzenie Stworzyłem stronę https://starsep.com/osm-wtp/. Można na niej znaleźć porównanie danych OpenStreetMap transportu publicznego aglomeracji warszawskiej z danymi Warszawskiego Transportu Publicznego. Głównym celem jest możliwość łatwego znalezienia błędów oraz brakujących danych. Porównuję dla każdego wariantu linii listę przystanków. Dodatkowo znajdowana jest część błędów związanych z tagowaniem w OpenStreetMap.
Treść strony Na górze znajduje się lista linii. Dla linii z błędem wyświetla się link z ❌.
Dla linii z błędami wyświetlone są tabelki porównujące nazwy i numery przystanków z OSM i WTP.</description></item></channel></rss>